Kontraht.
Addawere mõisa  herra E. von Wahli woliniku Juhannes Jurmanni ja Jaan Hanseni wahel on järgmine leping tehtud.
I. Adawere mõisa omanik herra von Wahl laenab Jaan Hansenile 30 Rubla lehma ostmiseks, mis Jaan Hansen  aega mööda  lubab ära tasuda  iga kuus üks rubla,  kui tahab siis ka rohkem, mida töörahast maha arwatakse.
II. Kui Jaan Hansen mitte iga kuu 1 rubla ei ole ärra tasunud, siis saab tema käest lehm ärra wõetud ja lehma hind takseritud ja selle järgi mõisa wõla tasutud.
III. Ei tohi  Jaan Hansen oma lehma ilma mõisa loata müja ega wahetada, kuni mõisaga wõlg tassa on.
IV, Kui Jaan Hansen mõisast ärra läheb ene kui mõisaga  tassa on wõib mõis tema warandust kinni pidada.
Lepija J. Hansen /allkiri/
Herra von Wahli wolinik Lepingo tegija Johannes Jürmann /allkiri/
Kinitud ni kui No 4 all
